三姊妹港大畢業 90後長女夾份900萬買樓 媽媽：總算捱完喇！

「90後」的業主Apple，是四姊弟的「大家姐」，與父母一家六口一直居於天水圍的居屋屋苑。「間屋大概500多呎，6個人住，都算有房瞓嘅！」Apple笑言。她現時從事文職工作，可謂「薪高糧準」，「上車」雖然是開心事，但她不願公開工作性質，「唔講做咩啦，一講怕畀同事知道啊！」。

Apple今次成功上車，豪花逾900萬元買入新地（0016）錦田Park YOHO Napoli的兩房連儲物室單位。除了靠自己的儲蓄外，還有任職醫生的妹妹幫手夾首期，只是心儀的單位超出預算，最終爸爸決定「出手」，預算之外的由他負責，合共付兩成首期大約200萬元「上車」！

間屋大概500多呎，6個人住，都算有房瞓嘅！

Apple三姊妹都是香港大學畢業，二妹醫科畢業，現時任職醫生，於港大修讀醫療專科的三妹今年剛畢業，而年紀最小的弟弟才中學畢業。能夠將三位女兒送上亞洲頂級學府，記者好奇請教了業主媽媽的育兒之道。

「無秘訣！自己教架咋，佢哋細個時我會催谷，但從來唔使補習。」業主媽媽表示以前「餐搵餐食餐餐清」，即使幾位女兒都有英國的大學錄取，但因為沒有資源送她們出國讀書，同時深明香港大學亦是本地首屈一指的學府，故此讓她們留港升學。

業主媽媽更向記者分享到，「我以前會同佢哋講，將來讀好書，唔使羨慕人，要令人羨慕你！」如今大女兒事業有成，能夠置業，Apple的媽媽安慰道︰「總算捱完喇！」。

最終爸爸決定「出手」，預算之外的由他負責，合共付兩成首期大約200萬元「上車」！

勵志故事, 葡萄燃請回避

做銀行

元朗都900萬兩房，仲要同班鄉黑做鄰居

月入8000買到法拉利潮文召換

爸爸

另一個仲要係醫生黎 住埋D山旯旮地方

Apple心儀的Park YOHO Napoli的中層A單位，實用面積581呎，折實後仍要900多萬元。「一開始Budget係800萬以下，呢個單位貴過預算。」可幸的是，由於Apple的爸爸亦較為喜歡Park YOHO，鍾情屋苑環境清幽，於是決定資助女兒「Budget」以外的首期。「我同妹妹夾大份，爸爸資助小部分，首期大概200萬元。」Apple補充道。

雖然買了新屋，不過Apple坦言沒有指明哪位家人搬過來，旨在比以前多個空間，「無話邊個搬嚟嘅，爸爸媽媽得閒咪過嚟住下，無所謂。（舊居會唔會賣咗去？）唔會啦，天水圍個邊都好方便！」

尚未結婚的Apple坦言，買樓並非因為考慮到日後結婚用，只是因為自己不會投資，眼見樓價只升不跌，決定買樓當作儲蓄，「等唔到樓市跌，睇啱就唔等啦！」日後將由她一人負責供樓，月供大約2.6萬至2.7萬元，佔月入約一半。

開始供樓，Apple仍希望日後可以一年去3至4次旅行，「我平時無乜使費，班Friend每個月都去旅行！」今次置業Apple能夠有爸爸和妹妹資助，記者問到如果弟弟妹妹日後需要置業，大家姐又會否幫手，她便笑言「細佬妹都好叻，自己可以搞得掂啦！」

200萬夠俾首期稅同埋揭保?

900萬買哩到？

過多十年醫生應該都買唔起香港樓

金主爸爸
好勵志

900買樓一家六口一齊住

冇爸爸都俾唔到環境佢入到HKU

買樓並非因為考慮到日後結婚用，只是因為自己不會投資，眼見樓價只升不跌，決定買樓當作儲蓄，「等唔到樓市跌，睇啱就唔等啦！」

呢啲咁既心態遲早仆街
儲蓄唔撚買金？

同埋比同事知又點？

是但一個嫁人，隨時家變

HKU MBBS

港元都就快拉柴仲買樓

5萬蚊文員

咩「文職」唔講得 紀律部隊d frd?

一家六口一直居於天水圍的兩房居屋。

可唔可以話我知點訓？

成個支那咁

應該係保險

妹妹做醫生

姐妹

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪8000

看看他是怎麽用一年時間買超跑吧：
一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的7萬，加上他爸給的645萬，終於買了一部法拉利………這故事太勵志了！加油！ ！ ！

屌 洗你地擔心咩
人地做醫生呀
過幾年都十萬八萬收入啦
真係搞笑

自住驚閪咩

900萬買500呎 仲要元朗
香港人真係好撚慘

職業兒子

希望保安會讓妳地安然回家

PARK YOHO應該蟹晒....

佢供樓嘅錢等於我份糧

見到個景只能說一啲都唔值

EO

隔離咁大碌高壓電線 做醫生都夠膽買

唔好咁啦， 我屋企三百幾呎5個人住

屌你啦呀妹有份幫你
問下你第時呀妹要你幫你就話佢叻女唔洗你幫
第時有仔實趕老豆出門口

900萬係台灣已經買到一間有幾層獨立屋入面有哂電梯，花園，泳池，電影院之類

1. 日後將由她一人負責供樓，月供大約2.6萬至2.7萬元，佔月入約一半。
2. 除了靠自己的儲蓄外，還有任職醫生的妹妹幫手夾首期，只是心儀的單位超出預算，最終爸爸決定「出手」

呢D 「新聞」其實想講咩? 香港後生努力始終重係有出頭天????
我見到既只係揾5皮一個月既香港年青人都無能力自己買樓

200萬2成首買900萬樓

個老豆有間居屋wor

2妹幾大波

咩區先

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

俾同事知買樓咪窒哂d豬頭骨俾佢囉
識唔識野架你呀

邊度有圖

博愛醫院返工咪okay

搵兩個訓廳咪得

似係AO
EO唔升無咁高人工

明顯ibank啦

點解我無睇大陸樓

買呢到
如果係我,買村屋算

舊屋都冇賣
33 或者 42 咁拆

成班盲毛 住緊間居屋500呎呀
之前6個人住居屋呀

4呎上下床咪得 訓到4個了咁就

90後5萬+
一係銀行大公司MT
一係律師/big4
一係政府officer grade

酸撚到買樓唔住都可以租出去呀，金撚得咩，幾年後升撚到你唔信啦

如果90後升到EO1真係有5萬幾

今次除左爸爸，加埋妹妹，好鼓舞，好勵志

香港online一早飽和 新手無得玩

其實香港好撚多家庭都係咁

D鄉黑間屋仲要大間過佢，有天台有花園

https://www.hk01.com/%E5%9C%B0%E7%94%A2%E6%A8%93%E5%B8%82/485299/%E4%B8%89%E5%A7%8A%E5%A6%B9%E7%9A%86%E6%B8%AF%E5%A4%A7%E7%95%A2%E6%A5%AD-90%E5%BE%8C%E9%95%B7%E5%A5%B3%E7%89%BD%E9%A0%AD-%E4%B9%9D%E7%90%83-%E8%B2%B7%E6%A8%93-%E5%AA%BD%E5%AA%BD-%E7%B8%BD%E7%AE%97%E6%8D%B1%E5%AE%8C

留名睇連燈仔踩佢地蠢，無料到，垃圾盤

唔識睇圖想像

窮人生仔

比9球仲要同大波man做鄰居

呢個珍

big 4要 fast track 先有呢個數
無乜家底應該無機會

係要
2個專業人士+父幹先夠錢比首期
大既應該係EO/big 4 M grade，2萬6乘2=5萬2月入
醫生月入起碼都7皮月入

咁樣都要老豆幫拖先買到

雙人床上邊再放一張高架碌架床
咁樣一間房就可以訓3個人，2房6個人了

Ibank都有機會
或者AO

生咁多個做乜

咁佢話呀爸呀媽得閒可以黎住下嘛

6個人迫間咁嘅屋究竟係涯完定開始涯

大把人都係咁
利申 8人訓3房公屋

grand yoho都話值900萬兩房

park yoho真係唔撚值

仲要過幾年好大機會變負資產

酸到呢

文職撚有5萬幾咩，擺明係EO啦

依個家都幾撚傳奇
1. 父母+個妹幫首期 = 最後唔知比邊個住
2. 三個仔女而又全部讀港大既家庭唔知有無1%
3. 就算你學歷係香港頭5%人，你都係無樓住，
依個Case僧多粥少，幫得家姐邊到幫到個妹

唔知點教女，讀到hku都已經好勁

成家都搵到錢驚閪咩
佢個妹仲搵得多過佢

又或者做醫生先可以買到樓

cls....點溫書

自住驚咩呀
驚俾人炒好過啦
但佢有爸爸同呀妹都唔怕啦

做醫生25-27歲7萬蚊，正正常常一年儲50萬，兩年就有首期啦喎

咁應該係AO
條友講到其他同事可以每個月去旅行

私人工一定唔得

訓廳？

大波man唔係住溱柏咩

唔講得嘅職業，除咗香港狗隻諗唔到其他。

應該公墓園eo啦

雙人床x2 鋪地鋪x2 碌架床

GRAND YOHO早2個月2房成交780萬...
PARK YOHO一解禁二手放出去應該幾慘淡
係正隔離既山水盈呎價99XX-12XXX
PARK YOHO賣萬六

月入 5萬幾（應該唔止）文職 加埋呀妹個份錢 老豆仲要出多200萬幫輕首期
其實呢篇野有咩值得報

諗諗下90後EO邊有咁快上到5萬
似AO多啲
如果係AO既話依家人都幾撚屈
又AO 又醫生 咩基因教育黎

唔生咁多個邊有個任職醫生的妹妹夾首期

擺明係公務員
Btw 窮人生仔正仆街

夾錢買一間屋幫地產佬賺錢
之後快撚啲死囉

應該只係第一間 佢話黎緊自己供
即可能兩個醫生妹 都有打算各供一層
細路跟返老豆老母住
輕鬆解決

個個都話居屋點住6個
我爭d以為香港無住屋問題

元朗 錦田有咩咁值得開心 真心唔係酸

之前住尚悅 而家搬左去PARK YOHO 應該都係租租

點解900萬都要元朗 未計大事大節有鄉黑 我諗淨係呢點 好多人成世都唔考慮元朗

點解無人覺得係做狗？

D妹咩u咩科畢業 做乜野都講，醫科都講埋

仲話唔想自爆？反而就係自己唔講得？

仲要強調係唔講得既文職？

90年30歲架啦

鋪地鋪訓廳？

實係政府文職位

big 4捱5年guarantee 上到M grade 都5萬啦
入big 4洗撚家底年年一車車kong u入到

都係果句，窮人生仔正仆街
佢仲要生4件

住到咁僻但落地大玻璃 幾十戶露台望到你張床
真係唔知替你開心定傷心

佢舊居無賣

咪係，有呢兩個鐵飯碗仲有咩好驚

晴報故仔

900萬都只係買到大西北加黑社會地頭

有個做醫生
一條友都供得起有餘啦

台北一定做唔到

山區就算

捱到5年都殘晒

樓價會跌簡直是個笑話

做文職狗唔得？？

AO

兩個女都係醫療專科出黎，連登仔又話國安法樓價會跌屌你老母人地咁既profile話走就走到啦，洗撚你擔心咩

2房喎邊個訓廳

30歲 入職比俾22-24歲
剩跳Point都上唔切5萬
除非咁快Act EOI
所以似AO多啲 總之都好勁

老豆老母點做愛？

一望出去就係樓，成個困住左咁 個景

佢邊到窮呀
冇乜地方姐
就咁睇都唔覺得係窮

我反而覺得個妹先唔想幫佢
3條友出首期
醫生細妹比得錢多，但係間樓名寫大家姐，最後得個嬲
細妹唔夾錢，on9家姐又會嬲，一家就日日嘈嘈閉
應該係意思意思下，比十幾萬打發佢走

結果家姐搵老豆

做AO

工作性質: 被人包

真 似ao多 依家人好鳩勁

唔得咩？見啲人做老師都~45k啦喎

我都想做，btw 男人做得?

3個都讀hku真係好勁
3個都i大既就見得多

有聲

真
住公屋
屋企連方便寫字既檯都冇

應該587左右。不過過9球，啱啱入伙可能都要擔心吓變負資產。上中原望吓，Park Yoho 9球最大買到8百幾呎

一路之隔

遲下d 女嫁哂出去, 間屋仲唔係細佬既?!人生贏家

住公屋獨仔獨女都未未有自己一張書檯，佢仲要幾件。

佢話隔離同事們月月去旅行
big 4邊有閒人可以咁做

只有公務員，先有可能月月去旅行（）

係
冇房冇書枱
屋企人日頭又喺屋企嘈住

我就最羨慕間屋的景觀

同屋企人夾份買樓真係好戇鳩 到時老竇老母一死肯定為層樓嗌交 到時唔知細佬又冇得分？

真心一問，大女揾50k+
妹係醫生，入職都接近60k
點解仲要夾錢買樓
淨係兩個女都揾十幾萬一個月，唔洗住依d位掛

邊止咁少…

真

一開google map search 個樓盤位置.........屌你同元朗市中心差咁撚遠都算元朗?

九成九公務員officer grade

或者人家老豆老母原本己經係讀得書個種人呢
有朋友真係成個家族都係叻人，呀爺係律師，老豆老母係大學教授，呀叔係律師、姑媽係醫生，連佢既唐哥同表哥個批差極都係中學老師或者會計師。

話唔定人地博愛 屯醫 返工呢

仲入到HKU。。。

男一間 女一間

撞正果個月有假期，仲請一兩日假連埋星期六日去旅行
AO一定優先有得放假

全女就寧願儲錢，將來結婚先黎買啦，比著我既話

跳Point都跳唔切上5萬
老師都好微 校長要升無人阻止到既

4姊弟⋯姐係最後又係細佬嘅！
200萬老豆比，其餘700萬⋯90後讀完大學22歲出黎做野我計你已經30歲黎計⋯姐係儲左8年錢，每個大約要儲7.3萬⋯除番三姐妹一人一個月儲2萬4蚊
唔怪得唔方便講職業啦⋯⋯

TLDR啲friend?

招唔招女婿

好撚正常喇，80呎間到一間房

不過山水盈夾住鐵路同高速公路，一路之隔但位置真係閪好多

想做佢幾個女條仔

薪高糧準似係政府工，又話自己文職咁含糊，5皮可能AO, eo冇咁快acting

你份人真係識思考

如果啲仔女咁叻 真係想窮到好難
可惜中國人永遠以為自己仔女讀到港大哈佛

望到人地露台位咁近
屌你老母井型公屋咩
900萬都唔買錦田啦下話

只是心儀的單位超出預算，最終爸爸決定「出手」

佢老豆老母先勵志

三姐妹一齊住咪可以聽住自己姐妹俾人扑

呢幾姊妹買到樓只係時間問題
有200萬首期咪可以早兩三年，買好D囉

我諗起珠光寶氣個3姊妹

薪高糧準.....
AO/EO

咁點會住500呎

你唔係依然覺得樓價會跌呀

洗乜擔心幾個囡都學有所成

我係指四圍都鄉黑圍住，重要呃鳩人係元朗樓盤

細個我連補習／興趣班都未上過一堂。

廣告黎
個個睇到咁認真

AO過bar就act SAO，10萬一個月架

應該係父母想追個仔 細佬啱啱中學畢業

90後都仲有人咁娘叫Apple
80後都無人咁叫啦

就快好似「最後互射左三次」個種
成為轉拆類潮文既固定格式

睇背面幾靚女

爸爸決定出手
生涯規劃早係投胎時已經贏咗

樓望樓問題都幾嚴重下
（葡萄）

係有DD似...

佢果段時間同樣價錢泓都兩房都買撚到...
當然有人鍾意錦田鄉郊味

同D牛一齊住有牛屎

如果唔係買係供重仆街⋯

咁我個例子比較極端者，好難一概而論，唔通講埋佢雙親咩學歷，當年係無錢讀上去所以出來做野咩

park yoho真係有味

佢話佢地都無補

香港買樓有邊度係值？

係囉，喺屋企都唔係可以「打大赤肋」行嚟行去

做雞

元朗鄉黑地
5萬幾月入
「文職」
不願透露

你明我明

到時貶值到喊！佢笑唔出

轉個頭俾人炒左 我就笑

假名黎啦
佢都唔想俾人知

咩味？

有個醫生既細妹，怕咩

小學生睇多次啦 幾時話full pay?

其實住邊同醫生職業好似無乜關係...

EO I 坐正差唔多啦

一個醫生
一個banking搵5皮以上
一個醫療專科(nursing個類)

仲要可以夾份俾首期，代表平時關係唔差

依個家庭都有得批鬥?

2個做醫生 好快就一開三啦 驚咩呀

山水盈都好撚貴，300呎開放式成四球幾，重要嗰個位又山卡啦路勁又出名建築質素差

咪係
lup頂高帽俾個妹自己就唔使幫佢

人地AO同醫生怕鳩咩
供樓果個數目R痕啦

兩房 900萬錦田，誠哥康城sea to sky 真係良心價

岩岩先有單park yoho vanezeria 蝕讓

6個人住500呎都好意思拎出嚟曬

流浮山到錦田都叫元朗

3個都hku有外國收無錢去
點解會覺得佢係窮人唔識教？

grand yoho 5XX呎 7-8球...

成段文睇最尾3句就得

真 層樓家姐名 佢有份俾錢 但唔知有無份住
如果家姐遲啲有男朋友搬入黎 都仲2姐妹一齊住咩

之後遲啲細妹儲夠錢買樓家姐又唔會夾份
家姐會話 你搵得仲多過我

有同感

成件事立即通晒
話唔定個大家姐男友就係住附近村屋

連登替佢地三姊妹低收入人士擔心

大西北思想真係冇得救，900萬住錦田
儲多幾年諗下荃青葵/沙田大埔好過喇

有無垃圾味

通常做訪問都係話咩佢有需要咪盡下人事囉
個妹洗鬼你幫咩
講既姐但佢講都唔講

老竇老母住居屋
而家層樓寫大女名
最多三姊妹住

點會無，EO正常做5年都ACT I啦
有啲Officer rank仲快

呢家人D基因都真係好勁
個個都讀到書搵到好工

三姊妹咁緊係快過孖妹上樓

想食軟飯請+1

細佬或成為最大贏家

500呎唔係講佢舊屋咩

咁人地要全新樓 先可以吐氣揚眉
但元朗始終都係元朗
Grand yoho 8球不必得啵

3姐妹享用一夫咪得

佢地「打大赤肋」行嚟行去
D鄰居應該好開心

聽聞好似做ao
所以咁怕比人起到底

雖然佢哋好叻 讀書同搵錢
但係個盤真係好唔掂
超高溢價

當佢無鳩UP以佢醫科畢業，只不過時間或邊區或者大細問題。

天水圍都方便

PARK YOHO Venezia 3房750萬易手 業主明賺暗蝕
朗PARK YOHO Venezia 3A座高層B室，面積637方呎，3房間隔，原開價795萬，減價45萬後，終以750萬易手，呎價11774元。

佢2.5房900萬..........................

慱到去腦細到 知你唔可以冇左份工 乜屎都有得你食

月入8000 林寶堅尼潮文召喚

咁佢老母重話捱完⋯如果係供應該而家先開始捱啦⋯⋯

駛撚儲多幾年咩，九球荃青葵/沙田大埔都大把選擇啦

唔使羨慕人，要令人羨慕你
仇恨連鎖

樓盤廣告
依個盤就好多人知道了

屌，依家地產佬好識玩

似係AO, EO starting都係三萬左右

如果係我，我買層內複式村屋好過

狗嚟㗎咋

篇文寫得好差
個單位係咪Apple自住，家人幫手出首期咋

老豆老母有運就真
生4個有3個hku grad
一定成日係班親戚面前曬命

明顯假名啦弱智仔

又黎賴呢樣賴果樣
我同屆咪一樣蘇屋舊邨入港大mbbs
非名校
考公開試你係讀到書既就讀到架啦，大撚把自修室
就算俾你話學習環境差，有天資有努力港大神科都得啦
乜撚到賴，賴自己無日讀12個鐘無認真上堂，或者天資唔夠好好過啦
你係條廢柴，俾你有錢你咪一樣只係劉鳴偉

果度即買即蝕

有錢真好

三個都hku grad喎

嗰度管理費都3-4000啦⋯⋯

九球都係揀新界都係貪大地方，屌你揀park yoho

900萬好出奇咩
市區新樓二百呎都要500幾啦
香港樓價係咁瘋狂

錦田pyh附近啲木屋好多力架難民住，河邊又有人放清真羊，好多力架，阿差住喺附近。三姊妹爽死

無講做左野幾年，不過90後就當90年，30歲big4都撈到Sr mgr啦，話唔埋早已經有90年出生partner

太受打擊，突然弱智

佢哋父母早期買到居屋已經係贏家
幾多80後, 夠18歲時, 政府停售居屋
到政府再起返居屋嘅時候, 人工啱啱超額少少, 無得申請

慘得過次次都有人受
放上黎大把noise
有樓無樓都嘈埋一份上哂身
this is hong kong

住六件喎，起碼要800尺以上

家變好大機會因為層樓

附近就係啲濕地
仲要離市中心一段路
你話住獨立屋想環境清靜
而家住兩房喳

Sea to sky 勁7多人仆住抽樓
600幾萬 抵呀！

900萬得果500幾尺
市區都好多選擇，最多係細少少

3個都港大真係好難
有一個仲神科

廣告味濃

新樓就無可能啦

咪窮撚心態啦
下年就到佢個妹買啦
再下年到三妹
細佬住返原本老豆老母個間

識醫生住錦繡，日日渣車番瑪麗

我去過都真係幾唔方便
雖然係靜d

痴線咩基因黎
三個女都讀書咁勁
仲要唔係入hku讀乞食我都想有D咁勁既屋企人

佢三姊妹諗住唔結婚？

900 萬個景全部都係樓, 仲要咁近, 真係陰公

佢父母都唔係80後個年代

係 除左個細佬
睇住自己3個家姐讀hku
自己得中學畢業係咩感受

做雞真好搵

廢淡仙都唔仙買唔起又鳩叫樓爆

蠢啦，之前有排有單九千幾蚊呎成交

咁就900萬
仲要元朗鄉黑大本營
香港人真係賤

咁既時勢我都搞緊移民啦
香港人多 on 9 係冇錯

2個醫科

兩球首期都要咁多人夾?
儲啲錢去哂邊?

女兒

我估應該喺未放榜

獨立屋唔同講法喇
住到山旯旮都係想貪靜少少嘆少少姐
但係你睇下佢個景
幾十部電視機對住自己咁
點住

岳父岳母

未放榜姐？

屌呢張相send去外國人地仲以為坐緊監/俾人軟禁左 連個天都見唔到

連登仔快D溝嗰三個女是但一個都發達

on9
事實就是事實
有錢優勢就係大好多
你都咁撚多做乜柒
拎d個例出黎講
咁你讀撚到醫未
整一傻閪
柒唔撚切

張相好正

整極個居住環境都係衰過外國
成個支那咁

溝個細佬抵D喎！

人地做政府又讀醫
外國肯定搵唔到咁多錢
諗唔到咩原因短期內要移民

d comment
連登果然無令我失望

個細佬係最細，岩岩中學畢業應該重會繼續讀大學

應該係la

樓上又有一大班以為移民易過買樓既傻鳩出沒

未讀書果陣會知咩料
一次生4件
住天水圍，唔係窮撚？

外母

價值觀/眼光真係唔係讀書打工累積到返嚟

呢個po d人都幾酸下

香港人一向垃撚柒圾 900萬我係外國買個大House唔好

3妹係醫療專科, 可能只係護士

唔理佢新定舊
總之9球揀錦田係有問題
就算非新地樓唔揀都唔應該揀park yoho

我意思就係話佢父母唔係80後, 有得買居屋, 已經贏晒啲80後
如果佢父母無得買居屋, 分分鐘佢三姊妹都入唔到 HKU
要租住到6個人嘅私樓, 每個月交萬幾二萬蚊租, 負擔大好多, 可以比到子女嘅教育資源少好多

呢啲真係靠自己能力買樓，連登仔唔好葡萄人哋喇

要屌就屌樓價痴線地高啦

任職醫生的妹妹

係窮人唔應該生仔
唔關教唔教事

阿妹做醫生
草多一兩年首期
大可以自己出九龍買一層
點解要夾份幫家姐買樓？

係咪我獨生太自私

買錯樓啦...park yoho

件教育局局長都係29歲入ao

佢無補習

3個女都讀到HKU
仲要一個做AO, 一個做醫生
佢地老豆老母前世應該做唔少好事積福

新既都唔係大，多間儲物房

藥劑算唔算

人地關係好都唔撚俾

二妹醫科畢業，現時任職醫生，於港大修讀醫療專科的三妹今年剛畢業

玩撚曬啦 只係依兩件都應該一個月10萬

真係好撚勁
我表姐都係三姐妹
得兩個讀大學
仲要唔係D咩專科
出黎搵工都唔係做D咩政府工或者私人旬工

去台灣賺唔賺到呢個人工先

發動連燈仔技能‘移民易過買樓’

樓望樓方便監控

父母有呢個目光，
幫仔女Apply 外國大學既..（仲識教佢哋揀專科）
窮得去邊？？

傻左？人工差幾多倍

她現時從事文職工作，可謂「薪高糧準」，「上車」雖然是開心事，她現時從事文職工作，可謂「薪高糧準」，「上車」雖然是開心事，但她不願公開工作性質，「唔講做咩啦，一講怕畀同事知道啊！」。

樓主置頂

你都識講錦繡
人地park yoho咋，兩個level嚟

自己apply唔得咩

新界啲牛屎地方邊住得人㗎，首選港島，次選九龍嘛

睇到最後都係要靠父幹

老豆老母啲基因應該好撚勁
三姊妹唔洗補習都讀書咁勁，細佬一定唔可以撻Q

人地二妹做醫生 三妹醫科相關
大家姐應該唔會差得去邊

一來基因好
二來後天父母識教，起碼令到佢地對讀書有興趣

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

私樓入大學比例： 32%
公屋入大學比例： 10%

三份一同十份一嘅分別

台灣醫生人工冇咁高
俾我喺嗰細妹我肯定係香港累積經驗順便搵一筆錢先，跟住先至技術移民去台灣開診所又好做公立又好，台灣人好睇得起香港D醫生，就算收費貴D都照睇

屌真係好似

都幾大壓力（可能）

窮西仔女，識自己apply 外國U?
高中畢業得17歲咋喎

醫生都淨係買到大西北兩房

九成九政府工

可能我獨生真係自私d
未體會過姊妹情

我朋友做左十年醫生, 都仲係得四五萬診所
醫院仲西

佢個私樓計唔計居屋先？

靠被幹

終於供完
可以做負資產了

通常一句有運就抹殺人地20幾年嘅付出呢d說話就係出自d眼紅親戚。

香港做醫生幾時都唔會差過外國(生活質素)

開始供樓，Apple仍希望日後可以一年去3至4次旅行

我諗ibank冇咁多假 似政府

冇酸，而家香港咩環境大家都知

我讀唔到，所以我只係覺得自己唔夠叻，或者唔夠勤力

有錢緊係有優勢啦，但唔係好似你咁成件怨婦囉
不如你賴自己唔係女人無得做雞啦

網上威威，你咪繼續反駁囉，到你夜晚訓覺你咪又係諗點先學人搵到5、6萬，定分分鐘成世都搵唔到？我就講左有人得，你就話個例，咁點解個 「個例」唔係你呀

做人正面d啦一味賴同葡萄，改變到d咩

利申: law jj

900萬買500幾尺
好撚貴呀痴撚線

好灰

鄉黑地方
偏僻 係好撚偏僻個隻
個邊仲要好多蟲 好多蚊
利申入過一次

咁樣都熱門top1真心拉

係咪架 無見台灣人話睇香港醫生
不過醫生移民去邊都掂啦

APPLE似係做EO

你話啊, 睇得起?

張圖升讀大學包唔包海外大學？

佢唔係住公屋喎，未到最窮嗰啲啦！

有升冇跌驚閪咩

不如望下自己間狗屋先啦

台灣讀書咪又係同香港差唔多 有錢讀國際學校啦

諗起碧桂園

500幾呎9M
去太子道呢個價買到6, 700呎啦下話

做狗入職5萬?

不過細佬未來買樓，可能有三個家姐資助

上面成班人忘記左國安法存在
繼續返大陸玩了

佢喺香港都負擔到，洗咩買台灣樓

咪係，邊得黎咁多運，又唔諗下當年佢地點教仔女

有人買樓都可以做新聞, 真心唔明有咩價值

我之前間屋1200呎要住10個人
都叫有房訓, 不過隔音差到仆街

上唔得切5皮

有900萬買呢個去邊都要轉車轉到頭暈嘅柒位

台灣人工

HKD?

因為好少香港醫生喺台灣搵食
我有個台灣朋友做喺台灣醫生
佢話除左香港嗰醫療制度，其實佢幾羨慕對香港醫療人員既培養，一黎英文真係勁，二黎多D機會同外國醫生交流

全文重點

人地搵得多, 日日行西隧完全唔成問題

居屋喎？天水圍一定窮撚？

三個家姐幫個細佬供樓

而家d樓個氣質完全冇晒以前d樓咁有氣派同實用

無錯

似啦似啦 其他工邊會話係文職

係, 入職係萬頭hkd, 同銀行個d 畢業生一樣(十鳩年前)

你朋友打風流工？ 下午2點先睇診 6點準時拍拍屎忽返屋企？

900萬先得個500尺 仲要景觀唔係好

而家先開始供樓
邊算捱完

留名睇負資產

廿萬台紙，算係咁

其實香港地除左醫生、律師、ibanker,其他都唔應該叫專業人士嗰D咩工程師、會計師真係唔覺好專業
D大學更加唔應該開咁多工程、會計、金融呢D學位，年年水9一大渣人去讀，但係市場根本消化唔到咁多fg

900萬咁平

人地薪高糧準
個妹仲要做醫生
老豆又有d米幫到手
你地洗同佢驚

咪傻啦, 佢老細台灣醫生, 成檔野基本上係我朋友頂
我叫佢唔轉下工, 佢話出面一鳩樣

點解我記得係林寶堅尼，係咪曼德拉效應

住嘉湖大單位一定唔窮囉
如果交通配套好d, 呢堆單位好抵玩
1000萬多少少有千幾呎複式

以前啲傳統觀念囉 累死人
不過新一代會少好多呢啲情況架喇

兒登仔應該整個list寫一堆條件出嚟，如何買樓而不被兒登仔批評

Ibanker 洗唔洗専業資格？唔識

個個係達哥個篇

返工只係幫補下資產價格升跌既回報

有牌最好

所以咪話醫生係邊度都吃香, 咁梗係揀過搵得多洗得多但又洗得爽既地方先囉, 去歐美澳都唔撚去台灣啦

無補習都餐餐清, 如果無間居屋, 要出去租樓, 起碼幾姊妹要做兼職幫人補習, 幫補自己和家庭開支啦! 咁樣對自己嘅學習進度一定有影響。
500幾呎居屋, 即係3房2廳有套廁嗰款, 學佢話齋, 至少叫做有房瞓, 即係叫做有地方溫下書咁
如果無間居屋, 出去租樓, 應該無咁大面積, 瞓覺, 溫書, 用廁所, 都唔夠空間, 會多好多爭執
當然佢哋咁樣無父幹讀到上去, 已經好勁揪, 絕對無意踩佢哋
我只係想指出, 居屋政策真係幫到好多家庭, 改變好多孩子嘅人生
但係對於好多80後嚟講, 正正就係缺少咗一間居屋, 令佢哋嘅人生比其他人落後了起碼10年, 甚至令到好多人結婚, 生仔嘅計劃要取消, 註定單身過埋下半生

500尺 6個人住??一人連一百尺都無,玩咩

工程師個堆都唔專業, 唔係麻

爸爸決定「出手」
200萬可能起碼俾一半

要生仔定點？

都話連登仔精神分裂
前兩日先講緊外資撤走，今日就話負資產冇可能發生

咁唔算專業人士啦

你估full pay咩...

九成都因為追仔

擺到明係父母識教，仔女爭氣

2房咋

一個收入有中位數3倍嘅人，買500尺樓要個妹同老豆夾。

500多呎，6個人

喺香港地
有D技能咁囉
去到外國我就真係覺得工程師喺專業人士喇

全香港好似你屋企咁咩
接受唔到個景都唔撚俾?
你冇得揀姐其他人有架

iBank, simple.

老豆應該係潮州福建之類

一定係 識幾個朋友都係3 4個家姐

對細路嚟講
有三個揾到錢家姐
總好過有三個窮撚家姐

900萬 500呎天水圍居屋

林寶啊

information officer?

肯定啦生咁多件仲唔係追個仔咩

點生活...
500呎頂盡一家四口都迫

係咁笑人買樓話拎d錢移民好過果班人咩事 話唔定人地對香港前景好有信心所以決定買樓呢

一個人供

但佢話薪高糧準，似係好穏定嗰種工

窮唔等於唔識教

肯肯定係公務完.

醫院工時長啲但係一定唔會咁低人工

呢個價錢買park yoho都on9
Grand yoho都買到啦

勁明顯

白衫級 跟住非行動組 坐office既，無咩？

文職搵55k 除左政府O位仲有咩做到

正常八年點會無得act eoi

Ibank都好穩定

係喎, 睇漏咗。不過就算原裝係2房, 500幾呎嘅單位點都偷到位間做3房

佢咁講我咁聽
佢做左大概六七年咪出黎做診所

駁唔到
然後現實係班連燈仔自己都係住公屋
係就係住市區啊
不過係三四十年樓齡嘅公屋呢
又或者係租長沙灣深水埗啲唐樓
好唔好意思笑人

屌你真係on撚鳩架wo
我話住公屋檯都冇就怨婦？
屌你老母唔好係咁衝出黎柒啦你老母
基本邏輯都冇仲話讀law

ibank好少請新界人

媽媽同細佬訓廳，爸爸同三姊妹訓

無資源仲去報英國學校？然後幾個（幾個=3個）都取錄，最後唔讀。好得閒？

明明連登仔話有人事關係就有得做，唔洗接受專業訓練唔洗有專業知識
利申：唔識

白衫起薪都48 跳一年都五皮

連燈仔住開港島靚樓，新界牛屎盤當然係垃圾，又擔心佢地低收入供唔起

有9百萬唔買市區
認真 呢個地方好偏僻 我入過一次 係九龍塘出發揸車都要45分鐘 入到去仲要乜都冇 得個好細既商場冇嘢行 入面仲要好多蟲飛黎飛去 商場出面嘢塊貼蟲個啲膠紙 痴到成條都係 好核突 揸車出市區又要一個鐘 真係坐到頭暈
唔講交通
入面樓望樓 你行出露台就見到對面屋啲人做緊乜 人地望返你又係咁
冇私隱冇乜安全感

點解一定政府工？
30歲5皮文職出面都大把，文職個定義又咁廣

層樓喺台灣人喺香港 幾靚都無用啦下話

應該假名

咁樣就叫酸
兒登仔真係好野

有人話唔比佢買？
講緊心態呀傻仔

今日啲金又升緊啦
啱啱開始咋

連尻 up 王蕭生，同黃秋生都已經走左佬
上面一D危機意識都冇

個 post 講個女人買樓故事，人地成家可能都係深藍底一點都唔 care 香港未來發生既事 又點會公開講同關我地撚事咩

問題係香港反共同近1年內又有上街示威個班先要諗下未來自己點算 唔好再理依D尻 post 啦 浪費時間

五萬幾一個月，係全港就業收入差唔多頭10%：

咩係文職狗 咪都係白衫狗 人工一樣

HA 醫生入職已經7萬

個 post 講個女人買樓故事，人地成家可能都係深藍底一點都唔 care 香港未來發生既事
我都覺得似係咁

總之你有意見啲傻仔就會話你酸

park yoho 唔方便係一件事，入面真係好靚, 行過入去好似去左東南亞resort咁，D相影唔出效果。

呢個價買park yohogrand yoho好過啦 都係大西北 不如天水圍市中心 仲平一大截

太古城 美孚新村樓望樓得仲勁
900萬都買唔起

應該係搏拎船, 但係最後拎唔到, 或者英國大學offer嘅院校/科目唔啱心水

成個中國大陸先70萬人月入5萬人仔以上
淨係香港都差唔多30萬人

靚到望正對面屋入面樓上樓下做緊乜，真係心曠神怡

呢個時勢仲買新樓嘅，又唔係急結婚生仔，一係公墓園一係藍絲啦

人地幾個hku畢業，搵到錢，有學識，要連燈仔替佢地擔心

三姐弟,一細佬

大叫YOHOOOO

錦田西鐵出去尖沙咀都快

結論：父幹

仲未有男友
想媾事主

2姊妹+老豆三個加埋合共俾2球wor
又唔係講緊老豆一個俾2球
佢兩姊妹靠自己努力成功向上遊 有咩好葡萄？

政府Professional grade 已經60K起薪啦
好多30歲前已經考到牌+入職

目標係溝到件

普通文職有咩咁唔見得光驚俾人知?
通常得政府工先會咁低調

買左樓就唔係咁易走到啦

肉體換保單

連登大把人住公屋 根本冇資格笑人住私樓

想問買咗樓有幾難走巴打你有無物業

供樓一齊供=將來為業權反目不歡而散

咁驚就唔好接受訪問啦

住開入面出唔番黎咁簡單啫

啲女望落幾好屌

但係一間屋如果第時結左婚比邊個住

錦田，同埋喺變電站隔離，大大條高壓電欖喺門口，必生cancer嘅一個屋苑

Park yoho開售嗰時唔係呢個名，叫Acappella/ Oark Vista，但係唔好賣，同期yoho好賣得，所以改名

ap2
當12-13年grad左入左去都有6-7萬蚊一個月

25號截止 check清楚全家有冇超區票

咁就無所謂
最緊要清楚自己條路點行
始終唔係個個都接受到外地生活

美聯中原啲agent成日打黎問我有冇興趣放盤 有人想接 好難走？

老豆老母教育好
比到好環境佢地讀書
幾姊妹互相帶動

十年後各自又供自己單位

大女，未來隨時係另一個林酋

唔係香港點會搵到咁多錢
扣埋稅香港醫生人工全世界數一數二高
政府工唔係本地人更加唔洗諗
唔好以為係香港係人才去到外國就玩撚哂

唔係五萬咩, 入職個底都加得咁快架原來

銀行做compliance又係文職
big 4做到m grade又係文職

+埋老豆既645萬
真係一個好勵志既故事啊

依家咁嘅市道, 有信心講得出薪高糧準嘅, 一定係政府工啦
銀行, 逼科, 甚至其他大機構, 都難保唔會裁員
EO 佢嗰浸應該係大招+退休潮斷層, 有好多人入職4至5年已經 acting EO1

咩蟲

我懷疑係Audit 狗

人都要出街

嘩 呢個地方都買黎住？

91 92如果早入EO grade 已經上咗1
識幾個都係，坐正埋

真，真係得啖笑，兒登仔個個憎人富貴一味酸
姊妹加老豆合共俾首期就一定係父幹、老豆俾最大份，唔俾人地係兩個女出大份老豆幫補部份架咩
淨係個妹做醫生做多幾年都夠俾啦

好多死烏蠅癡咗喺膠紙上面
仲有好多蚊
同埋一堆未見過既不知名蟲

雞

咩年代，買金
有大把更好投資產品啦

十級認同，我朋友買完都十級後悔

可能飛蟻

唔錯啊，我都可以試試

戒晚飯 $55 x 30 x 12 = $19800

唔搭車行路 $50 x 30 x 12 = $18000

兩年一次旅行變12年一次
$6000 x 5 = $30000

戒午餐 $38 x 30 x 12 = $13680

唔買電話又唔用 plan
$5040?

爸爸比200萬首期都叫仆街咩

今時今日易走囉
過多幾年邊個知
如果大規模移民
到時人踩人

其實各人有各人打算
你鍾意嘅可以all in晒落去
有啲人可能著手搞緊移民
自然唔會買

佢地應該覺得只有政府工先可以咁高人工
二女醫生
三女都係醫療(雖然唔知係咩)
咁我諗大女都唔會差得去邊, 應該都係啲神科果類野

理撚得你咩年代
錢已袋

二女三女可能係屯門醫院博愛醫院返工
所以住大西北都無問題

點解佢唔買grand yoho 市區好好多

唔覺有無老豆幫，要供兩皮幾都唔知有幾多連登仔做唔到

佢好似係租尚悅住
返工返park yoho喎

唔少90頭升正EOI啦

你咁講我買QQQ唔好

可以一門幾傑上到港大
個家庭教育做得幾好

我係佢呀妹實連本帶利收返借比佢既首期囉

個邊郊區近山預左多蛇蟲鼠蟻
點滅蟲都滅唔到

應該係AO

大陸好多收入多過5萬都唔會被統計 🤫

好撚想同三姊妹玩4p

你買到咩都好架
有早知我買美團添啦

佢話自己咩撚都唔識
你叫佢買股票？

屌，有聲既

依個case唔駛爸爸啦
咁搵得

你頭兩句啲香港人由97前聽到而家
講左二十幾年啲樓價都係咁升
我都想睇幾時爆

專業人士都買唔起樓囉
5萬幾人工都只係夠供樓
要屋企人幫

唔LOGIC ,
政府人人都知道大家幾錢, 點會怕同事知道
就算私人SALES , 人人都知道你業績有幾多唔
佢應該私人工, 但討得老闊 "歡心" , 所以特別高人工
怕俾其他同事知道不公平

唔會保險
銀行唔當COMMISION是收入
供26000底薪要有5萬, 其實佢個醫生妹好EASY

佢地層居屋 起碼值500萬
如果早年買落 隨時供撚完。

其實入到MNC做真MT
8年計埋double pay bonus有5萬應該唔難
做finance亦有多位有50k+人工

50 萬香港夠首期上車？

仲要買元朗

我覺得係佢自己大洗冇草錢習慣
可能成日去旅行買名牌食貴嘢 月月清

港元非在夢中 , 君乃在夢中耳

我諗佢個三個女搵到多 但洗得仲多。
靠老豆俾首期 用女個入息去供

可能係唔想俾同事知接受傳媒訪問，唔係驚同事知自己人工

夠 9成按揭
穩定入息
首次置業。
買新界屋苑或市區舊樓

仆街家姐

兩房連儲物室
同居屋500呎有咩大分別？

上車盤一定夠, 仲要係新樓添

一家四口加2隻狗
700尺2房都逼到

間屋幾好景
打風都唔怕，又唔怕太陽曬

但她不願公開工作性質

無限幻想

你貼個獨立屋在邊度
然後再貼該區附近的台灣人工作一世夠唔夠錢買仲好

不是的話只是ON.9比較

台灣人均收入好似三千四千？

叻既人係邊溫書都一樣

隔離post先講緊Park Yoho

【蝕讓成交】PARK YOHO 4房1888萬售 持貨4年帳面貶值242萬

元朗PARK YOHO Venezia第6A座高層A室，實用面積1401平方呎，屬4房雙套連儲物室間隔，連286方呎平台及1071呎天台，原業主原本叫價2000萬放盤，議價後以1888萬易手。

資料顯示，原業主於2016年12月以2130.7萬元購入，持貨約4年，帳面蝕242.7萬離場。

醫生買樓都買到咁辛苦
香港啲豪宅係咩人住

PY落樓下買棵菜都無得買
7-11仲要收埋工

醫生都要最top嗰班先住到豪宅

成班盲毛 人地都話老豆淨係夾細份
屈人靠父幹
本身預算800萬都唔洗老豆幫

恭喜

第一個單位就買一手新地樓，
真係好有錢

個三個女好慘
明顯重男輕女嘅家庭

唔好話供啦，唔計班吹水連登仔，大把人拎曬份糧都唔夠供啦

你個名

起碼有幫手俾首期

睇黎巴打應該都好撚有錢

900萬budget 一定要元朗，
我會揀yoho 1/2/3期

5XX呎900萬

無人講個老豆老母追仔追到生四個

年紀最小的弟弟才中學畢業...之後呢?

似三個家姐讀hku
個細佬讀i大
之後d家姐搬晒出去 間居屋就歸佢

2020年200萬好多咩？
佢仲要有個細仔

佢係park yoho napoli

算唔算蟹能左

咁多單位好買，一定一要買樓景架咩。

日後將由她一人負責供樓，月供大約2.6萬至2.7萬元，佔月入約一半。

月入$18萬？
剛入職醫生有咁多？
篇新聞有冇水分？

都係個句
你有信心咪all in冇問題架
早排人人唱美金
你睇好人仔咁低一樣可以唱
冇話唔得

都係講之後既野冇人知
你係2018年都冇諗過呢兩年比呀佳仔搞到世界咁

巴打你數學係咪體育老師教

睇錯
係一半，啫係五六皮一個月

一半呀
2.7萬x2咪 5.4萬囉
邊到計到18萬

我層樓六月中放兩日就賣出咗。

之後咪等囉，等雙親兩腳一申接管間居屋，加埋佢老豆老母一定由細到大教個三個家姐要照顧細佬，只要佢唔係做到勁仆街，家姐s 都可以養佢過世

普通出身(唔係最窮)
俾你讀到hku 做either政府or MT呢啲算一帆風順嘅工 (當佢唔係做雞上位)
都只可以買山卡拉嘅樓
有咩咁勵志

全家都On撚99

你不如去驗下眼同智商先

有人扑嘢咪

層樓實寫垃圾細佬名
睇太多

所以咪話點解個個講eo ao 無人覺得係做狗

大家係唔知u grad係可以直接報白衫狗定點

同埋白衫唔係個個都要出街 否則洗撚分行動/情報 etc?

賣吓相/做吓part time都夠錢啦

層樓真係住到屌晒鬼
最後要我搬走先搞得掂

有冇人帶靚女返去扑野比你聽到

MNC做真MT好多未計bonus都五六皮啦

唔係, 我結左婚有細路
我家姐嫁左有小朋友
係我老豆食古不化夾硬要一齊住
佢唔走咪我走囉

台灣做醫生唔係自己隨便定價
個價要跟返政府健保局公價
很共產主義的

應該日日嘈到仆街

好多可能性 但多數係政府

堅似，個風格

層樓邊個架 咁多人

係, 試過有段時間返左支那住
寧願辭工都要搬走

我父母

Ao都買錦田
係咪cls架

唔係佢自己醫生，係佢妹醫生。。。。。。

「細佬妹都好叻，自己可以搞得掂啦！」
唔想幫手就唔想幫手啦

歐洲都係好低薪

park yoho超級唔方便囉仲要九百萬而家根本完全唔值, 完全都冇配套買嘢又唔方便搭車又唔方便仲要近住豬場 勁大陣味
好買唔買買嗰度係咪做媒

有錢，叻女，但毫無投資眼光市場觸覺

呢個就一定

都話個訪問連佢地咩科畢業 咩u 咩人工都講埋

呀妹係醫生呢d神科都唔介意講。

係自己個個特別神秘唔撚講得既？

特務咩屌

究竟係一講同事就知丫，還是一講就會比人憎呀？

咁事實上除非有車
天水圍相對上係方便過Park Yoho嘅

呢d case 9成9假啦
信都on9

首置計家姐

記者問到如果弟弟妹妹日後需要置業，大家姐又會否幫手，她便笑言「細佬妹都好叻，自己可以搞得掂啦！」

唔使遲啲啦 而家都已經講到明

政府工知左會點？

EO起薪3萬，睇佢都唔似做緊咁多年。而且文職唔限EO AO，其他揸筆既專業職系都算係

係

你好呀 碧桂園打黎架，我地星期六日有個大灣區 2日1夜考察團 免費架 ...........

（大遊行前就會打黎）

ummmmm
老實，移民係要付出同犧牲好多好多
你衝量下，如果接受唔到做大陸人，咪移囉

啱
真係唔明
九至十球買將軍澳南/烏溪西好過啦買元朗喎

其實打工既，賺極有限
豪宅係比大老闆級既人住

EO夾個醫生仲要父幹，
之後仲要一齊住，
算唔算另類離地?

就算白衫，正常會講紀律部隊
你話係刻意隱瞞就無得好講

有fd住天水圍
上過佢屋企
都成900呎
唔係話好有錢
但絕對唔窮

乜7都好啦 佢地開心咪得 唔好做埋啲偷呃拐騙 打壓人嘅工就得 karma好得人驚架

Ibank多假過政府不過做FO既話有無得放係另一會事

Btw fo 邊得5萬幾”咁少”

Lm

嘉湖好多大單位
如果手頭鬆揸車出入係幾寫意

工作性質 唔可以比人知 咁神秘

天晉買到？

約朋友出黎食飯都嫌麻煩啦屌
咁撚遠

笑
完全唔諗移民，愛國人士黎

3個女始終係要追返個仔
但老豆又冇偏心，肯駛錢落個囡度

有錢有學識有樓要俾人中之龍嘅連燈仔笑on9

咁既家境上得報做訪問
又將家底 人工 學業 背景全盤托出
唔confident / 炫耀指數低既 點會咁

係個個叫apple既大女要保密職位，
但又會講供樓佔自己人工一半

當然 我只係講出自己諗法，
可以係炒車，亦最好係炒車啦

我就唔撚想大家到時當佢家庭傳奇咁款 神咁拜
點撚知真係做狗既，到時真係想嘔

日日住酒店其實會唔會仲抵？

召喚兒登恐懼L

900萬訓教都比人睇住
買黎把撚咩，讀咁多書讀到咁樣

係連燈仔眼中，移民同去旅行差唔多咁易

同埋disclose到咁撚多，你估真係做同事既唔撚知咩

1）做得同事既 人工都差唔多/估到人地幾錢人工
2）唔知住公 / 居屋/ 私樓都好，都會知人地住邊頭
3）兄弟姊妹正常都會知少少啦下化

太古係CBD 商住融合最好嘅區嚟
拎元朗比？

有學識都用9m買元朗樓咁我都冇野好講

岩既 唔通搵個公屋仔咩

即使幾位女兒都有英國的大學錄取，但因為沒有資源送她們出國讀書，同時深明香港大學亦是本地首屈一指的學府，故此讓她們留港升學

連登仔係踩人多過當人神咁拜
你過慮了

連登仔:讀書脫貧萬中無一, 唔計

呢d年年考第一就算幾重男輕女點都供你上去既

成班連登條係到酸人好撚正

每日都有一大堆on9仔買元朗樓，佢地無學識，唔識投資，浪費晒啲錢

Ibank back office

望出去全部樓景

最醒係公屋連登仔

點住… 窗出面啲樓又密又近

話移就移
上網禁幾個制搞惦

兩成首期 合共1100萬

明知冇錢讀點解要報英國u

比埋首期喎

三個人港大畢業都要捱，讀港大仲打算浪費自己人生

真, 唔揸車都有專車接送, 唔嫌遠其實唔錯

唔係六萬四咩

30年前你做個中學老師/護士夠你買半山

一睇全家都叻人黎

我有親戚係果個年代做香港RN
絕對唔係

同我同事好似，不過做地盤住400呎公屋，3個仔女都係港大，其中一個係DSE狀元，上年運動成家衝係防線前面，反觀個排連登仲有post 屌新移民，無言

180萬兩成，得返20萬都唔夠交稅
可能份工有津貼

真係9up唔洗本太古城先係呀

有同學老豆老母都係護士長
15年前夾埋12/13皮住半山

2018年買NAPOLI...果陣900萬君匯港2房都買到

我老豆小學畢業18歲開始做廠
80年代30歲未到升做唔知咩鳩管工，一皮一個月
夠錢買黃埔花園

你無本事搵咁多

嘉湖開賣嗰陣賣中產格調
嗰陣同tko呎價差唔多

係之後先變基層上車盤

8000月薪如何買入林寶堅尼

如果係三十年前開始做，做十年到二十年前真係夠錢買一個正常一千尺住得吓人既單位⋯
半山就難啲，但都唔係無機會，個情況似依家剛出黎做野叫佢地買間700萬兩房咁

個別例子姐

個二百萬都要夾 不如唔好買喇

張相

其實只係d人當左成個故事係點辛苦儲錢上車既故事

事實係
1.未有結婚成家需要，一個女仔住黎做乜，佢都講明當投資儲錢
2.Target 緊9球既樓，都唔係上車盤
3.有父幹自己錢咪自己洗不過大把搵到錢既洗得重勁

一個地區高速發展時，缺少某d人材，佢又急用既
就會咁樣

一個地方足夠地發達，樣樣齊唔缺乏既
打某d工唔會咁賺

咁佢有買樓既
但唔係半山咁跨囉

港元拉柴, 債務貶值, 有咩唔好

900萬做咩唔買市區二手

可以住k town 舊樓

死全家嗰隻

8年都唔夠act EO1?
AO入職都5皮，唔似

一大堆酸民

落邊個名先
第4個先追到個仔
最後都係比細佬架啦

係，曾經諗過放棄九龍城中產樓搬去住

所以咪個個等樓爆等左幾十年，康城都由恥笑變左爭住買

冇計，離黨鐵站遠而且配套差
的確嚇走唔少人
個價仲衰過4，50年樓美孚

狀元35分？

淨睇都3份業權 如果有金錢上面嘅掙淆,第時有排煩

正職係唔係唔見得光

2018年後買park yoho一定係ON撚99既決定

分手計數先出事

個老母捱左啲乜鳩？

三個都精英喎

三個家姐一個細佬
對父母好明顯追仔
一個唔覺意俾細佬爬頭
大家姐你準備讓間屋俾細佬同弟婦啦
仲要阿爸有份俾首期
到時佢一定會幫口

三個加埋不多於5分呢？

300呎，6個人

屌 咸能左

你住新界果d村屋?

舊式中產樓

應該不會在台北，南部掛

本身住緊幾大??

加拿大已經可以夠買間超大獨立屋連泳池連花園

前世做錯咩今世先投胎做到香港人

如果五年前入 而家都act 緊EO I

都有既 銀行文職compliance/ 會計M位以上/IT狗 都得

太樂觀

好撚勵志，3姊妹，幾多爸爸想幫手

最終爸爸決定「出手」，預算之外的由他負責，合共付兩成首期大約200萬元「上車」！

好勵志既故事

三代同堂？

係喎 柒左添

買兩間細好撚過

你冇錯呀
#10 話實用面積得581呎

最新數據71k

佢冇900 萬 要供先有

保險都叫文員

二百幾萬分兩份買兩個林太好過啦
老豆老母一間，幾姊弟一間

醫生都係住天水圍五百幾尺 我真係要學識感恩

關係好好就可以
本身一般就祝君好運

屌啦星

三個大女一個細仔
三個女擺明係當初為追仔嘅副產品

窮人生仔/女 成功例子

明顯係做緊警察辦公室既人啦屌你老母臭閪

岩岩睇唔到 原來已經講咗 好誠實

狗？

扮明想追仔啦

好悲哀 父權社會仲存在緊

九成九EO

其實講得岩

香港人真係瘋狂，咁貴都買得落手
已失去理智

仲悲哀嘅係為咗追仔
改個女個名做招娣

屌你老味，呢啲老母咪灌輸變態心理？ 要人羡慕你係乜撚嘢教育方式嚟？通常應該正確觀念係要教識欣賞人地嘅成功，以成功人士為目標！而唔撚係憎人富貴厭人貧！

張配圖已經好負面

嫁得就唔會窮得去邊既
不過間屋最尾可能比個仔

但佢既教育好成功…

全部law?

800幾呎

清一色Law 友

咁都係差好少🤔
不過嗰邊靜啲就真

點解咁啱全部仔女都肯讀law

買進負債

好羨慕細佬3個家姐都咁叻

好葡萄

好過大東北先啦

被老豆逼

呢個係底薪定計其他？我睇下面話64k

除左醫生同ibank重有無乜工可以有70起薪ibank今年應該有d開到80k底薪

又咁啱夠分

連登死窮狗：支爆港爆
原來係連登仔窮爆

有病？乜都話係雞

9球買而到🤔

利申: 我個名

resident即係fg 未完成specialist training 之前

因為未計monthly allowance

成班結果論
三個HKU就窮生無問題
咁三個都鯨大，相信結果會一面倒
連登

遲下做醫生都要效忠黨先可以執業

FG都30K, 做幾年野差唔多啦

有得咁就有樓，有咩唔好？

我唔介意比人葡萄。

床單

睇佢個User name，咪同D醫生世家一樣，贏在起跑線
報紙果3個天水圍居屋出身就勵志喇

差唔多成千萬買沙埔

嘩賤撚到唔打算幫

住元朗，仲要係無敵近距離樓景

原黎會計埋allowancegrad左係咪要實習一年，係點計

有親戚未完實習頂唔順返左新加坡，pay cut 到pk

實習個一年3萬幾蚊一個月
今年冇記錯應該35k
完咗之後就變成resident point30-44b
完6-7年training +pass咗就升Asso consultant point 45-49

大東北點都好過大西北

但其實新加坡醫生人工仲低過香港
不過可能日常消費冇香港咁顛 如果係local坡仔

Resident specialist唔係resident
係完左residency（專科training）之後考到專科牌，但係冇ac位上，所以就叫做resident specialist

其實一直唔明點解香港醫生咁抗拒北美title
唔鍾意比人叫resident，係都要叫MO
唔鍾意比人叫intern，係都要叫houseman
GP又唔見跟返英/澳式GP？

跟美式GP、美式fam med都唔在講，最搞笑係train 6年
普通市民會唔會識分GP同fam med？
又會唔會特登比多幾舊水走去睇fam med？

成個架構唔英唔美半天吊，唔知想點

六百尺 九百萬 痴撚線
儲多d移民算啦

醫生計埋實習遲人3年，咁其實出黎30歲前ibank front office應該都無對手ibd 第4年淨底薪都120-130k，重有3mth bonus

我親戚話係低香港3分1定4分1咁，

咁撚醒既，依家d新聞唔出樣

但RS同普通R人工一樣

on99 , 吹撚到自己港大畢業 又咩 高薪厚職

原來首期都要靠父幹
就靜啲啦 父幹狗

感覺上, Fam 真心同普通GP冇分別
雖然讀多幾年書

900 幻 PARK YAHOO 荃西都係900幻

但醫生幾乎100%有得入行+穩定位置+收入
唔係個個gbus/qfin可以入ibank

人哋啲仔女三個讀港大
一個唔知做緊AO定 EO
一個第時係醫生
一個讀緊醫療未來可能係物理治療師之類

過多幾年買多一兩間都得啦

唔好咁酸啦

其實好多地方都低過香港。。。。。。。
不過人地工作同居住環境好，補償返比你咁解。。。。。。。

Hku冇physio

係咪唔可以入cu/city既law?
規定要你地hku

好撚慘，好撚剝削

同意 寧願去美國/加拿大搵少啲 但住大屋 開靚車 更好的教育制度

我唔直接答你，我用例子答你。
阿叔考會考嘅，當年中四啲中文屎到一個點，考極都係4x分（100分滿分，即係肥撚左），然後老母見唔對路幫我搵私補，憑住私補嘅教導同筆記，考mock前終於開竅唔駛肥，最後仲碌左條A返嚟。
講左乜自己諗。
利申三大垃圾

Yoho

嚴格來說，是享受一些眼睛看不見，金錢買不到的東西，例如自由

香港公開試，有時係考你識唔識考，而非你識幾多

科舉味濃

唯一作用係困在HA 可以比其他專科輕鬆抖AC 14-17皮人工
但冇乜私人市場

法律世家

你姓朱？

環境愈來愈差，全民皆是

仲要住向看似支那咁樣既地方

唔好羨慕啦
諗諗辦法仲好啦

成功需父幹

SHK

冚家剷

做5 6年act已經有5萬幾
AO做幾年就10萬啦 唔似係ao

呢個家庭幾年後每個月分分幾十萬收入
買多幾間都得啦

係，仲要hku LLB, 家姐想讀MBBS都唔俾

唔係

金融雞

還有任職醫生的妹妹幫手夾首期

Resident又話恥辱
Resident Specialist又話恥辱

好心title轉哂美式啦
Intern->Resident->（Chief Resident）->Fellow->Attending Physician

Ching 係讀醫定做緊解唔解答到連登既迷思，到底普通診所醫生平均搵幾多？

係丫，所以補習社盛行就係咁解。名師有條team去研究點先考得好，就算能力差唔多有補習同無補習一定有分別，除非本身能力高過競爭對手先追得到呢個差距。
然而統計學嚟講呢啲叫outlier。

開始供樓，Apple仍希望日後可以一年去3至4次旅行，「我平時無乜使費，班Friend每個月都去旅行！」

900萬樓俾咗200萬首期
供700萬都可以咁輕鬆一年去幾次旅行
好明顯份工未來仲有好大晉升空間

唔會想反抗？咁你地第時仔女係咪都要…

00

900萬 去外國退撚左休

EO上到EOI 就max 80k
上到Senior EO就max100k

反而想知佢班friend做咩
點樣可以個個月去旅行
咩工有冇咁多假呀

可以點嗌交？
層樓係大家姐個名 細佬邊可能有得分
而且大家姐仲要醒目過鬼 記者問佢將來會唔會幫返細佬妹夾首期 即時表明唔會幫手
唔會幫細佬冇問題 但連幫過自己夾首期嘅呀妹都話唔會幫呀
就算將來講番以前幫手夾錢俾首期
係為咗大家姐之後會轉頭幫返細佬妹夾首期
大家姐都可以講返佢冇應承過呢個deal

一國一制下，大陸醫生可以黎香港執業，你估邊個死先

唔知有冇老竇個名 如果有嘅話 老竇可能會傳比仔 不過都係可能姐 我諗家姐咁醒 應該唔會比呢啲事發生

做過某地產暑期工

佢地會請人番黎打電話俾業主
話銀行估價你間屋去到幾多幾多
然後問你有無興趣賣

基本係無客買都要chok啲盤番黎

其實我都有呢個疑問
如果到時港元變到津巴布韋幣咁
之前借落用港元計價既債
真係用一碗雲吞麵既價錢就還得晒？

昔日香港地醫生十萬八萬係講緊住港島西

今日醫生十萬八萬係住元朗鄉下周街鄉黑仲要同人夾，的確睇得出佢幾折墮

證明你的家境如何你的日子也必如何

請問2百幾萬可以點移民，點退休

九成唔會有老竇個名
佢哋一家人本身住居屋 居屋應該係老豆名
如果大家姐層樓落埋老豆名 咁咪冇咗首置個印花稅優惠

原來做醫生住9百萬新樓叫折墮連燈真係深不可測

居屋應該比細佬

到時渣現金既死得最慘
借左錢既就發達
港幣唔值錢
瘋狂通漲
當通漲十倍
一碗麵變400蚊
一層樓900萬變9000萬
佢借左銀行900萬hkd
層樓變成值9000萬hkd
結論係渣住資產既
變曬大贏家
渣住現金既平民
一夜之間d 錢變曬廢紙

請參考蘇聯當年解體
如果你預示港幣將來會變廢紙
你依家要做既係
瘋狂問銀行借錢
將d 錢換曬外幣

三姐妹都hku, 幾勁

折墮個part係九百萬買垃圾

你係閱讀理解有障礙定邏輯思維有問題

原來住新樓就叫好富足，果然貧窮限制人想像力

自己做醫生不如老豆老母係醫生然後有家產

咁舖王波叔應該最想港元收皮

不停換美金

EO都係文職人員嚟㗎，文職工作好廣泛喎，做寫字樓paper work 工作都叫文職
唔知幾時香港人將文職同文員搞到混淆，文員係公司最低級嘅，係文職既一種， 話自己做文職工作一係文員太低級唔想比人知，一係唔想知比人做咩工唔想比人起底

所以最大輸家係阿妹
又要幫手夾層唔係自己名嘅樓嘅首期
居屋又係傳俾細佬嘅

阿妹咁好幫手出 層樓寫家姐名咁呀？

借左錢
換曬外幣就係
佢d 鋪變成值100000億都無人買得起啦
今日hkd 1000蚊兌1usd
聽日可以變成10000hkd 兌 1usd
佢今日賣完
都未必換到usd
過幾日d 錢可能又再變廢紙
一戰二戰
中國歐洲
歷史上都發生過好多次

不過講咁多
純粹覺得樓上班人
笑鳩一個醫生借錢買樓
好撚on9 姐

香港玩完
佢都可能係最後1%先死
99%平民一早死曬

都話連燈仔係人中之龍

係啦 家姐都話之後供樓會係自己一個供

好想咬老軟

最終爸爸決定「出手」

繼法拉利後, 又一勵志故事

寫邊個名？

戰爭更加需要醫生
冇醫生個方基本上等收皮都得

招弟 帶弟 來弟

有錢我移民去左台灣啦！屌！支那家族！族牠們全家不得好死！

不過阿妹係咪自願就另計

我意思係有個好老豆老母就唔使做人中之龍

大把人二十幾歲就有樓收租唔使做

反而啲人中之龍無家底做到死死下都係得層垃圾樓

我從來無覺得佢地廢，只係可悲

咁你係收租定交租個個

故事
普通人老豆無端端何來200萬
咁少首期何來可以買900萬樓
咁易一開二居屋一間私樓一間好多人發咗達啦

係家姐個名啦

居屋正常係老豆老母個名
加埋佢地名會冇咗首置優惠

記者有問「如果弟弟妹妹日後需要置業 」
加埋有寫「日後將由她一人負責供樓」
即係細佬妹未上車 所以層樓應該係家姐一個人個名

neither

但真心前者識唔少

原本位巴打仲讀緊書，不過相信都係含住金鎖匙，最小都住半山豪宅，可以笑下醫生窮人思想，節墮

二百萬今時今日唔係好多錢，普通人有唔出奇。況且佢哋兩姊妹夾大部份老豆先係夾少部份。同埋而家發展商可以做二按。以佢哋嘅人工買到有咩咁出奇

而家講緊佢哋一家過幾年一個月可能搵幾十萬

其實佢可以揀市區，係思想限制想像
大西北就係大西北，幾有錢都係大西北思想

人地屋企人住天水圍，揀大西北近屋企人有咩問題

醫生揾咁多
都唔洗屋企幫啦

你老母講大畢業成屋醫生都仲話要捱

咁嘅景
900萬
禁多丁友住
究竟要反智到咩程度先會咁玩法

買樓都成為咗“新聞”

三女慘d
普通護士有排都未買到

睇到最後，真係屌左聲出黎
迫老豆出手

佢地本身住居屋。。。
總共兩間屋六個人住 有幾反智啊
可能本身得兩/三房 老豆老母一間 四兄弟姐妹兩間/一間分左佢
而家變做可能每人都有自己房

無家底
一般都係靠賣樓先有幾百萬
一係退休金
大把專業人士無首期上唔到車

況且真心作大
見過醫護行業供300萬 400萬好盡要兩個人
又係個句咁易一開二大把人發達
地產界一直好多故事

港龍Cadet, 但要train一年+坐一年先

暴徒大學有咩咁勁

無寫係護士喎

家姐自己一個搵五萬幾，個細妹做醫生都起碼7萬幾一個月。一月加埋差唔多成13萬，住屋企食屋企儲一半一年都儲到差唔多80萬。二百首期有幾誇張？

你朋友做咩醫療行業兩個人供300萬樓，一個月月供萬幾蚊都咁辛苦呀？兩個人供養十個人呀？

文員有5,6萬?
AO呀?

30呎，6個人

正丫屌，望撚住隔離屋扑野

其實揸車7分鐘都到yoho mall ，只係轉個彎

照你咁講咪好多人一開二400萬一層？
講野用腦
On9

錦繡依加都舊曬。。。

其實真係育兒有方
份份工都高收入

屯元天旺角係香港最垃圾嘅地方
我一定唔會買

住市區既門檻只會愈嚟愈高，佢地買層市區樓收租都好過依家咁
如果政府有心發展，搞好大西北既都可以諗諗
但係呢廿幾年我睇唔到有呢個trend，感覺就係政府將所有唔想見到既人口迫哂落大西北

佢地6個人住居屋，明顯係唔夠住，買元朗似自住多，將來搵到錢，資金夠多理論上實係投資港島樓

其實係基因定點 點解咁成功

吊你就圍好L多電塔 輻射多到爆炸

咁應該點先唔反智？

早就好多唔同地方做過研究
家庭環境同物質富裕程度
某程度上都幾潛移默化影響左仔女
大家由細已經見識差好遠

你講既唔完全錯

不過家境都佔唔少影響

以前讀書差果堆會考衰左得幾分
屋企有錢送佢去外國
番黎咪又係贏家
鳩搵份工都差唔多20k起跳

成班癲佬葡萄撚
佢唔自爆就真係醒

900萬兩房6個人

我屋企三件都係港大，三個人合力先買到樓，但驚過多幾年分別結婚會家變。父母公屋，唔洗顧埋佢地已經還神。父母仲撩我地拎間公屋去買居屋，三個人供

香港根本痴燃晒線
10年前搵2,3萬都上到車

換居屋做乜

Park Yoho𧬆稿黎啦屌 呢個西盤賣來賣去都賣唔完

三姐妹 is okay，父母着多件衫好，我驚佢哋攝親

成功地唔健康呢

建議你唔好生 害死佢
仔女唔係你附屬品
佢有佢權揀佢地嘅路
你將來做父母只係support 咋

拎住九球野買兩房自住？
are you kidding me？

你誤解咗我意思，我意思係如果我將來嘅仔女有佢哋自己嘅夢想/興趣，就一定係以夢想行先，我亦會俾哂所有資源佢去追夢，做佢哋喜歡做嘅事；反之，如果佢哋無咩夢想同興趣，我先會希望佢哋讀law, 因為佢哋要行呢條路一定好易行，好過求其讀一科

證明窮人思想aim 9m樓都可以做出呢啲決定
老豆拎住2m，仔女AO EO 專業人士又點？下一代又跌返落去

搵一個普通市區真中產人士面對同樣條件應該唔會咁

佢番咩工?
汁牛屎？

張相真係好撚正
一望出去全樓景 個天差d望唔撚到咁濟
人都癲

本身呢個屋企已經有d 家底先培養到d 仔女有呢d 成就
三個HKU
大女搵5萬幾 擺明政府EO AO
二女做醫生
細女又係專業

唔係話公屋撚做唔到
但可能性無咁高

同埋呢個盤個位好撚西
之前有AA 撩過我
就係傳說中 望內園樓景仲好過望開揚田景

唔好意思可唔可以借個位？

所有人唔可以再等落去 《香港最後呼喚宣告書》

唔係
已經搬左去park yoho
利申：細妹住果到

睇完先知自己同女朋友屋企咁有錢

好多家庭唔洗做都有點計

最細個仔都應該好撚大壓力
幾個家姐都咁撚勁

就算依家十皮一個月都係買D 濕鳩樓
得200呎個D樓市區都賣緊四百萬UP
真係CLS

一行出露台會好大壓力

得一粒仔，老豆老母實留大份少少比佢既

識唔識架你

文職就薪高糧準
搵埋個醫生妹夾都唔掂
最後又係要爸爸出手

地產文職？

之前喺尚悅俾人當過街老鼠咁屌

係佢妹做醫生

兩個妹又醫生又allied health, 都教得幾撚勁

我完全認同，但只係覺得d loser 成日唔夠人好就第一句賴公屋，講真公屋成功率係低d，但唔代表無出頭之日，問心公屋撚有無自己寒窗苦讀先，定淨係諗住買名牌溝女？

與其葡萄人，做怨婦，不如自己努力，我只係想講都有唔少成功例子

屌你養埋我得唔得
最多我平時扮狗吠

香港買樓捱完
之後中国冇錢佢地就玩完

而家買樓自住真係衝動

應該無預父母

搾汁噴落床

生左四個仲買到間居屋兼而家有兩球閒錢
唔係富爸爸係咩？

老豆得閒咪過嚟囉
啫係無預 點趕

想知邊度

上次台南豪宅區都過千萬

可能係EO/AO

原本你視力有問題，篇文都未睇

開定
三姊妹港大畢業 90後長女夾份900萬買樓 （2）都得

自住有咩問題，等連燈仔賜教

大陸升大學率差唔多50%，點會得3.2%
不過香港啲U多有錢仔係真既

揀midtown 三房都買到
仲要個位靚好多

買左就唔會移民架喇

應該買邊到

現實根本會走，可以走既人係好少

唔奇丫

但醫生會唔會調醫院架？

大波man有正職架！？

三妹應該唔係醫生啦
可能係pharm/nurse/speech 就真

呢個真

大部分家庭唔識教，無可能一門幾傑上HKU

900幾萬買密密麻麻樓景 仲要起錦田
仲要主人房咁近人地露台 要長拉窗簾
星期六日起屋企hea下都要望住d樓
自己住緊500幾呎700萬全山景 唔係起大西北
不過呢個世界係要有on9

3個hku畢業，有學識搵到錢都要俾讀緊書嘅連燈仔笑on9

咁900萬買park yoho兩房係on9 wo

Sorry我都暴大搵到錢唔會差過佢地
但選擇樓盤眼光係好差
900幾萬買呢度確係搵笨

佢老母太天真了，養兒一百歲，長憂九十九

連登個個都hku畢業，fg50k啦

我朋友唔係屯元天 8XX萬 700呎 4個人 供完
都算係小康之家
原來相比起大家已經好幸福...

當年親戚買yoho俾同事同朋笑到面都黃，話傻仔on9，將來嘅野無人知，個個買樓有唔同要求
Btw當然買grand好過park

有咩解禁左既grand yoho平過佢
早期既py陸續買賣緊 呎價11－12k
佢16k買

你都識講小康啦。。點會唔幸福

於港大修讀醫療專科的三妹今年剛畢業

都話連燈仔人中之龍，醫生都要收皮，蠢，on9，窮

看更，主任級（好似係）

利申有樓
900萬買park yoho兩房係on9
醫生就會改變呢個客觀事實咩

我估係nurse
speech/pharm就直接講自己讀speech/pharm

咁讀到書唔代表有投資眼光嘅
冇話佢收皮，蠢
係on9姐
不過人地鍾意買乜咪買乜囉
我自己，身邊d朋友就算做醫生律師都唔會買呢d囉
唔洗睇到人地賺幾皮做醫生就幫人買曬鞋底嘅

天水圍出身
係中意住返呢頭

我之前老闆貪平搬入去 日日屌
而家搬返去白石角
因為個location 真係On9

咪話將來嘅野無人知，買樓都係因應個人需要，無得用自己把尺去度人地

咪就係d人睇到人做醫生就即刻奶曬鞋底咁款
Onon99
冇買過樓就收皮啦
事實就係on9
咁如果佢真係鍾意咁冇嘢講喎
人各有志
但正常自己住唔會選擇呢d樓囉

巴打買過樓？2017年讀緊垃圾乞食文科，留名睇搵錢多過醫生

park yoho 500 尺900萬
接火棒

共用account
唔洗起曬鋼起底嘅
自己生活過得好咪得

接火棒依三個字聽左近十年
樓價肯跌未

拎grand yoho同park yoho比?

去台灣做有錢人，係香港做窮人

錦田黎唔係元朗市區

900萬夠買成幢700呎屋苑式村屋啦

一次溝晒三個

咪話py貴過gy二手價 py後面期數蟹硬

3個hku驚西咩 大把搵錢能力啦

搵錢勁還搵錢勁
買樓有眼光還有眼光

溝個細佬算啦

2011年

同意

都幾乎肯定係公務員㗎喇
不過係乜嘢公務員姐「文職」到唔講得
某紀律團隊成日都同人講係做「文職」（位）

得閒過嚟住下
唔講以為係幾千呎獨立別墅

出動晒所有資源先買到個yoho普通私樓，仲要有醫生。。。

兩姊妹有個醫生都拎唔到$2M出黎。

屋企有醫生 買到樓係遲早問題 人哋有本事

踢邊個出去好

係 供完只係時間問題

鬥慘大會

心水清 好痴線

果然

Apple今次成功上車，豪花逾900萬元買入新地（0016）錦田Park YOHO Napoli的兩房連儲物室單位。

係你視力有問題

6個人

拎住9球？

成家搬晒入新屋？

8按,按保打埋入個loan amount入面

大女都90後
但佢呀妹應該都係岩岩畢業既醫生姐
未草夠錢都唔奇

呢堆人九成九住公屋 冇物業係手架啦
都好意思笑人

Target 9球呀

Assume佢係啦
就算唔係，原本層樓兩老住
仔女四個住兩房已經on9
九球野錦田兩房仲on9

大西北9球3房大把選擇
市區2房都買到

Law而家絕對冇你諗得咁好境 尤其係你冇uncle 世叔伯既connection 隨時真係做葉謝鄧搞離婚架咋

又比連登仔笑

同十年前高登仔笑啲傻人買將軍澳堆田區啲200萬樓一樣

佢咪全家都係

康城好好咩………到依家都未有商場

作為連燈仔，FG500K，一畢業無耐就要買禮頓山，咁先唔洗俾人笑on9同窮

Errr....應該好過唔買既
月供5000$

內文寫到明月供2.6 萬喎
低息環境，有幾何買樓會full paid

唔關老豆老母事 係大家姐自己一個人供

Sugar Daddy
港女買樓一定比港男輕鬆，有西乜都得

好酸啊你
人地三姊妹靠自己買樓架
你有本事都可以搵女人包架

有兩個女都係醫生都幾勁

一個姐

酸到蝕穿石屎啦
大家姐90後，搵over50k
二妹醫生，只會越來越富有，基本上買樓自己搞掂。
三妹又醫療專科，基本上又係唔洗愁。
老豆老母有層3房居屋，唔洗同d仔女住。
咁既case洗乜你地擔心，仲好意思笑，顧掂自己先啦。

紀律部隊文員

隔離1AB期二手任買 12k一呎
佢而家16k買同一個屋苑係咪買貴左

三個大學生夾埋先買到一間屋，
有幾撚開心呀

可悲到極

係grand抵

Eo + 醫生

連燈仔一畢業已經靠自己實力買港島樓啦

又係依啲勵志故事, 前面講到自己幾辛苦全部都係廢, 後面輕輕帶出一句父幹KO搞掂

香港人好可憐

200萬移民台灣有突

湊到三個都入大學呢對父母好識教仔女

講緊未畢業之前？？
都捱咗22年下嘛

900萬可以買到yoho2期啦 500尺
如果元朗國不了
入多格瓏門三房都係900萬內
但係話曬都黨鐵站上蓋

其實哩個情況買兩間舊樓 450萬一間 兩間加埋咪有4間房

康城開賣係將中/維景價
到今日都落後一大段

2018年賣緊napoli同時 奧運果渣君匯港 浪澄灣兩房五百零呎都買到 而家升晒過千萬
Napoli出年解禁我都想睇下兩房會唔會過千萬 （隔離1B期兩房五百呎最近成交633萬）

呢啲戇鳩人生淨係得層樓
出面發生咩都唔撚關佢事

咁樣都叫富？

講到尾都係靠個有錢老豆先買到樓 唉

點解唔叫你阿媽出下聲幫幫手 咁多人住3000尺先掂

老實講西隧真係太貴 政府應該增加津貼邊上減少我哋嘅車資 咁巴士都有得減 我哋可以慳返啲車錢

3個女都要追多個仔

得連登仔先笑鳩人住邊

連登仔：
港島=高尚住宅
新界=牛屎垃圾地方

還有任職醫生的妹妹幫手夾首期，只是心儀的單位超出預算，最終爸爸決定「出手」，預算之外的由他負責，合共付兩成首期大約200萬元「上車」！

咪又係父幹撚
不過我都諗住幫仔女買樓攪移民

唔洗講到咁遠啦 對番yoho3期就知咩料啦

不過又公道啲咁講 錦田之後個發展吹到咁大可能之後好值錢呢

其實到哩一刻我都唔明買park yoho果班人係咩心態

好老豆

當你聽到要爸爸陪玩，你都會

Apple笑言。她現時從事文職工作，可謂「薪高糧準」，「上車」雖然是開心事，但她不願公開工作性質，「唔講做咩啦，一講怕畀同事知道啊！」。

呢件事領略到
就算係首屈一指既港大畢業, 都唔可能靠自己買樓

冇人要fg即刻買到
佢地肯儲多幾年咪得

內園景

可以同隔離屋SAY HI

三個港大生有能力就唔好住牛屎地方啦

其實都通哂天，8成按，最近入手yoho，戰同事實知

做緊醫生
買樓只係遲早嘅事

只係父幹稍爲加快左

個個都要番工番學，住咁偏真係會想跳樓

如果唔介意地理位置，點解唔買棟村屋？又係差唔多價位，兩個人一層，另一半番屋企做運動都冇咁尷尬

佢哋之前住天水圍 可能習慣左

突發（連儂大廈）

職業:女兒

個妹冇責任幫晒人所有人上車
佢都有自己人生
睇落似chip in 少少，有十零廿萬都算多